<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Mandelbrot Maps</string>
    <string name="main_title">Mandelbrot Maps</string>
    <string name="continue_label">Continuar</string>
    <string name="fractal_label">Fractal - single thread</string>
    <string name="bitmap_test_label">Fractal - dual threads</string>
    <string name="exit_label">Sair</string>

    <string name="settings_label">Configurações…</string>
    <string name="settings_title">Configurações Mandelbrot Maps </string>
    <string name="settings_shortcut">s</string>

    <string name="mmaps_title">Mandelbrot Maps</string>

    <string name="detail_title">Detalhes</string>

    <string name="about_text">\
	Uma modificação do Mandelbrot Maps para Android,
	atualmente capaz de exibir e mover o
	fractal de Mandelbrot.
	</string>

    <string name="intro_text">
	<![CDATA[
	<h2>Seja bem-vindo ao <span style="font-style: italic;">Mandelbrot Maps</span>!</h2>
	<p>Este app é projetado para mostrar a relação entre os fractais do conjunto de Mandelbrot e do conjunto de Julia.
	<p>Mexa com os fractais com um dedo e faça o movimento de pinça para usar o zoom. Quando você aproxima, o fractal será renderizar com mais detalhes.
	<p>Fique com o dedo em um ponto no Mandelbrot ou selecione <b>Adicionar Julia</b> do menu para exibir um fractal de Julia.
	Há um único fractal de Julia para cada ponto no conjunto de Mandelbrot - mudar o ponto definindo-o arrastando o pino colorido. Toque para ver
	em mais detalhes.
	<p><b>O Mandelbrot Maps</b> está sendo desenvolvido como meu projeto de dissertação de graduação, então qualquer sugestão que você deixar na página da Google Play Store
	é enormemente apreciada.
	<p><b>O Mandelbrot Maps</b> é um software de código aberto, lançado sob a GNU General Public License (v3). O código fonte pode ser
	encontrado <a href="https://github.com/withad/Mandelbrot-Maps-on-Android">aqui</a>.
	]]>
	</string>

    <string name="help_text">
	<![CDATA[
	<h1>Sobre fractais</h1>
	<p>Um fractal é uma forma \"autossemelhante\" , significando que o mesmo padrão detalhado repete-se toda vez que você aproximar. No conjunto fractal de
	Mandelbrot, por exemplo, aquelas distintas lâmpadas em forma de coração continuarão aparecendo.
	<p>Fractais são gerados pela iteração de uma função matemática em um conjunto de pontos. Fazer mais iterações leva mais tempo mas produz
	formas mais detalhadas. Mais iterações devem ser feitas quando aproximado, para manter o mesmo nível aparente de detalhes.
	<h1>Sobre os conjuntos de Mandelbrot e Julia</h1>
	<p>Provavelmente o fractal mais reconhecível de todos, o conjunto de Mandelbrot foi descoberto e popularizado pelo matemático Benoit Mandelbrot,
	quem também o termo \"fractal\" para descrever as formas que ele estudou. Foi um dos primeiros fratais a ser visualizado em um computador,
	em 1º de Março de 1980, No IBM\'s Thomas J. Watson Research Centre.
	<p>Conjuntos de Julia são uma ideia mais antiga, primeiro pesquisada no início do século 20 por Gaston Julia. Quando um conjunto Julia é definido usando a mesma
	função que define o conjunto de Mandelbrot, um comportamento bem interessante aparece. Se o conjunto de Julia está parametrizado por um ponto dentro do
	conjunto de Mandelbrot, ele será conexo. Mover para fora do conjunto de Mandelbrot causa o fractal de Julia ser quebrado em partes desconexas.
	<p>Os conjuntos de Mandelbrot e Julia também parecem similares em certas regiões, particularmente nos limites de Mandelbrot. São para essas relações
	que o <b>Mandelbrot Maps</b> foi desenvolvido para demonstrar.

	<h1>Controles</h1>
	<p>Arrastar com um dedo move os fractais. Qualquer área nova serão preenchidas assim que você parar.
	<p>Use dois dedos para aumentar ou diminuir a aproximação. Novamente, o fractal será reprocessado assim que você parar.
	<p>Para comparar os conjuntos de Mandelbrot e de Julia, segure em um ponto do conjunto de Mandelbrot ou toque em <b>Adicionar Julia</b> no menu. Arraste o círculo
	colorido para alterar o ponto para parametrizar o conjunto de Julia. Para ver o fractal com mais detalhes, toque nele. O nível de aproximação e a região
	exibida permanecerá constante enquanto você muda entre os dois fractais. Toque <b>Restaurar</b> no menu para retornar para a área padrão. Dispense o pequeno
	fractal tocando em <b>Remover Julia/Mandelbrot</b> no menu. Se você perder o pino de Julia, pressione e segure novamente ou adicione e remova
	Julia a partir do menu para trazê-lo até você (o pino).

	<h1>Outras Opções do Menu</h1>
	<p>Em <b>Preferências</b>, você pode escolher a configuração de coloração para cada fractal, a cor do pino de Julia, fazer ou não um processamento inicial
	cru (a blockier first pass that gives a faster first impression but takes slightly longer overall), e mostrar ou não o tempo
	para cada processamento após completo.
	<p>Toque em <b>Nível de detalhe</b> para controlar o nível de detalhe em cada fractal. Maior detalhe significa que mais iterações serão feitas quando estiver processando,
	levando mais tempo mas fornecendo uma imagem mais clara.
	<p><b>Salvar/Compartilhar</b> lhe permite salvar uma imagem do fractal atual na pasta Imagens ou compartilhá-la usando o e-mail, Facebook, Twitter, etc.
	(se você tiver esses apps instalados).

	<h1>Sobre o Mandelbrot Maps</h1>
	<p><b>O Mandelbrot Maps</b> está sendo desenvolvido como meus projeto de dissertação de graduação, então qualquer sugestão que você deixar na página da Google Play Store
	é altamente apreciada. Se você encontrar qualquer problema, por favor inclua o máximo de detalhes possível, como o dispositivo que você está utilizando, o que você estava
	fazendo quando o erro ocorreu, e qual versão do Android você está utilizando.
	<p><b>O Mandelbrot Maps</b> é um software de código aberto, lançado sob a GNU General Public License (v3). O código fonte está no link da página
	da Google Play Store.
	]]>
	</string>

    <string name="about_label">Sobre</string>
    <string name="bitmap_label">Bitmap (não implementado)</string>
    <string name="side_by_side_label">Fractais lado a lado</string>
</resources>
